原來港珠澳人工島早在2016年已經散咗

港珠澳大橋連接海底隧道的東人工島，近日被航拍發燒友意外拍到防波堤疑似被海浪沖散，並出現大範圍「崩角」。事件被香港傳媒廣泛報道，引起關注。香港路政署回應傳媒指，該路段為內地水域，因此拒絕回應工程是否出現失誤；而內地港珠澳大橋管理局則在網頁上回覆，指控港媒為不實報導，「被誤傳『海浪沖散』的兩個部位，經過長期的觀測，分析以及『天鴿』颱風襲擊後的觀測，並無受到任何影響，完全滿足相關規範規定及設計要求」，並指防波堤的扭工字塊，設計標高在水平面以下，更按要求採取「隨機擺放」，否認被海浪沖散。

翻查2016年4月人工島興建圖片，原來「崩角」早已存在，但是為何要這樣設計，真是一個謎。

2016年4月

《新華社》2017年7月5日拍攝的相片

2017年11月

2018年3月航拍發燒友Waichiu Wong在網上發布的相片

密集式恐懼
拎個DESIGN TEAM出黎祭旗啦
香港班仆街consultant D垃圾DESIGN流撚到爆
搵呢D石做防玻堤咪即係同D警犬拎個紙皮塞住條水喉一撚樣

之前2016係個凹字咁崩
但宜家係成個頂都散哂喎

一個東島一個西島

睇下碼頭位就好明顯

真係痴撚線
當人on9

兩個碼頭唔同位 姐係點

屌 一入POST就見到 仲諗左一秒係咪自己問題

到底做乜鳩